Damit die Störungsrechnung durchgeführt werden kann, muss gefordert werden, dass
\begin{eqn}
  \frac{\bar{λ}}{ω_0} \ll 1\eqlabel{eqn:cond_λ-pertubation}
\end{eqn}
ist.

Da keine Energieentartung vorliegt, kann hier nicht-entartete Störungsrechnung angewendet werden \cite{nolting_5.2}.
Die Energiekorrekturen in 1. Ordnung verschwinden, weil die Störung~$\mathcal{V}$ des Hamiltonoperators \eqref{eqn:hamiltonian_weak} nur Nebendiagonalelemente aufweist.
Für die Energiekorrektur 2. Ordnung ergeben sich nur Beiträge bei unterschiedlichen Fockquantenzahlen.
Im Folgenden gelten dafür die Abkürzungen
\begin{eqn}
   η_{∓}^{} \equiv  \frac{\bar{λ}}{2} \g(α^2_{∓} - β^2_{∓})\pns, \quad ζ \equiv \frac{\bar{λ}}{2} \g(α_+ α_- - β_+ β_-) \pns.\eqlabel{eqn:weak_matrix-element}
\end{eqn}

Damit ergeben sich die Energiekorrekturen $\Del{E^2}$ in 2. Ordnung
\begin{eqn}
  \begin{IEEEeqnarraybox}[][c]{c"c}
    \Del{E^{2}_0} = -\frac{\abs{η_{-}}^2}{ω_0} - \frac{\abs{ζ}^2}{ω_0 + \sqrt{ε² + Δ²}}\pns, &  \Del{E^{2}_1} = -\frac{\abs{η_{+}}^2}{ω_0} - \frac{\abs{ζ}^2}{ω_0 - \sqrt{ε² + Δ²}}\pns, \\
    \Del{E^{2}_2} = \frac{\abs{η_{-}}^2}{ω_0} + \frac{\abs{ζ}^2}{ω_0 - \sqrt{ε² + Δ²}} \pns, &  \Del{E^{2}_3} =  \frac{\abs{η_{+}}^2}{ω_0} + \frac{\abs{ζ}^2}{ω_0 + \sqrt{ε² + Δ²}}\pns.
  \end{IEEEeqnarraybox}
\end{eqn}
Insgesamt folgen die Eigenenergien in 2. Ordnung
\begin{eqn}
  \begin{IEEEeqnarraybox}[][c]{c"c}
  E^{2}_0 = - \frac{\sqrt{ε^2 + Δ^2}}{2} + \Del{E^{2}_0} \pns, &  E^{2}_1 = \frac{\sqrt{ε^2 + Δ^2}}{2} + \Del{E^{2}_1}\pns,\\
  E^{2}_2 = - \frac{\sqrt{ε^2 + Δ^2}}{2} + ω_0 + \Del{E^{2}_2} \pns, & E^{2}_3 = \frac{\sqrt{ε^2 + Δ^2}}{2} + ω_0 + \Del{E^{2}_3}\pns. \eqlabel{eqn:energies_pertubationcoupling}
  \end{IEEEeqnarraybox}
\end{eqn}

Mit den selben Abkürzungen \eqref{eqn:weak_matrix-element} ergeben sich weiterhin die korrigierten, normierten Zustände in 1. Ordnung
\interdisplaylinepenalty=0
\begin{eqns}
    \ket{0}^1 &=& N_{0} \g(\ket{0} + \frac{η_{-}}{ω_0} \ket{2} + \frac{ζ}{ω_0 + \sqrt{ε² + Δ²}} \ket{3})\pns, \IEEEyesnumber*\eqlabel{eqn:corr_weak-state} \\
    \ket{1}^1 &=& N_{1} \g(\ket{1} + \frac{η_{+}}{ω_0} \ket{3} + \frac{ζ}{ω_0 - \sqrt{ε² + Δ²}} \ket{2}) \pns, \\
    \ket{2}^1 &=& N_{2} \g(\ket{2} -\frac{η_{-}}{ω_0} \ket{0} - \frac{ζ}{ω_0 - \sqrt{ε² + Δ²}} \ket{1}) \pns, \\
    \ket{3}^1 &=& N_{3} \g(\ket{3} - \frac{η_{+}}{ω_0} \ket{1} - \frac{ζ}{ω_0 + \sqrt{ε² + Δ²}} \ket{0})\pns,
\end{eqns}
mit den Normierungen
\begin{eqns}
  N_{0/1} &=& \g(1 + \frac{η_{∓}^2}{ω_0^2} + \frac{ζ²}{\g(ω_0 ± \sqrt{ε² + Δ²})²})^{-\frac{1}{2}}\pns, \\
  N_{2/3} &=& \g(1 + \frac{η_{∓}^2}{ω_0^2} + \frac{ζ²}{\g(ω_0 ∓ \sqrt{ε² + Δ²})²})^{-\frac{1}{2}}\pns.
\end{eqns}

Die Reihenfolge der Eigenenergien gilt nur für eine Energiehierarchie, bei der $ω_0 > Δ$ und $ω_0 > ε$ ist.
